只有做過飲食業嘅先會明白...

其實師傅整錯嘢食做錯order佢都唔想
佢唔識你唔會特登整錯俾你

例如你叫枝竹火腩飯
師傅整錯豆腐火腩飯俾你 佢都唔想
Ok顧客係有權利叫返師傅整返你想要嘅俾你
但如果你2樣都食嘅 照要都Ok啊
無謂要師傅重新整過
上面個例子可能就咁挑起返啲豆腐換枝竹都ok
但有啲可能係要成碟倒咗佢再整過

總有啲無做過飲食業又固執啲on9會話
「點可以咁咖，煮到埋嚟就食，叫人整過啦」
「明明你都唔係要呢樣，唔可以咁咖」
明明就只係唔想麻煩人地再整過
自己又接受到 又唔想浪費
咁都要俾人話錯

仆街閪客淨係顧自己唔考慮人感受
你係貨不對辦啊嘛，我要我想要嘅嘢好應該

不服來辯

邊個咁快負皮

直頭覺得飲食要成為中小學必修科，以前讀書part time翻過飲食，發覺好撚多客係唔識做人

唔一定要成為必修科 但啲閪客唔識做人就真嘅

做過飲食服務行業就明香港人有世界級咁閪

就是旁觀者自以為落單果個委屈
實際情況是落單果個三心兩意 想叫晒 所以黎邊個都無所謂

負皮 原來係你搶走咗個名

我親眼見過一個港女換咗三杯凍檸茶
理由好似係太甜定太淡
但佢只係幫襯灣仔新景園
我當時心諗你死撚緊

咁你唔好收我錢

ok?

Sorry估唔到呢個名都有人識

走糖叫佢自己加啦
不過竟然又換過俾佢 看來生意難做

難得既係老細們照做俾佢地
都唔知「客人永遠是對的」邊個諗出嚟

咁個客都係想食到自己嗌既野食姐，如果係個客自己on9嗌錯，然後發曬矛既，就叫佢收皮啦。但如果單純係廚房自己做錯單，冇咩理由要個客硬食掛。
利申 廚房佬

證明你冇做過飲食業

有啊 不過可能大家公司指引唔一樣

做生意 大家都係搵餐飯食
咁又叫人唔收你錢
人地煮完有用成本 柴米油鹽同師傅人工
你order完食定唔食都唔係叫人收你錢啊嘛
話晒人地會用佢嘅成本都係因為你一個order

唔屌其他乜閪態度先啦
發覺好撚多香港人都唔撚識食野
冇錯，係連最簡單食野，擺野入口都唔撚識啊我屌你老母
唔撚明點解係可以食到張枱打風咁撚樣，屌你老母臭閪
唔係你執枱係咪就可以食到咁撚閪？
尤其帶細路黎食野嗰啲啊，食撚到啲野跌曬落地又要幫你掃 抹
有啲人重要睇落正正常常
估唔到食得好似隻狗咁撚樣

我就撐樓主嘅，中曬上面罪狀嘅嗰班傻閪真係唔撚該你考翻個牌先好撚去食野

你買衫，人哋俾條褲你都ok？

你話叫杯嘢飲要小冰黎到無小到就話ok

宜家黎到同本身叫果樣唔同都要硬食？
咁不如廚師煮咩我食咩啦
字都唔識睇學咩人煮野？

樓主都說了 本人是沒所謂
只是旁人硬說 說了買衫就只能買衫

顧客係有權利叫廚房再整過
但身為顧客 可能考慮到即使出餐同自己order嘅唔同
但自己都食 又接受到 無謂要人再整過
單純唔想麻煩到人

身為餐廳嘅員工 當然唔會叫顧客硬食啲貨不對辦嘅order嘅

建議以後餐廳玩輪盤

垃圾餐廳求撚奇擺明餐廳自己問題

個客點果樣野
出到黎唔係果樣野唔收貨都要話人閪客？

利申：pt 樓面

如果你俾咗錢，人地格硬俾條褲你當然唔ok
除非你都需要條褲而條褲你都啱心水啦
唔啱心水當然叫佢退貨 因為唔係你接受範圍

但如果你條褲都ok 但純粹因為order唔啱而特登要人退貨就要麻煩人 呢啲就

而家係咪咩行業都要屌客
廚房做錯都要大條道理屌客閪？接受你上錯菜係人情，唔接受係道理
同埋驚廚房佬送兩啖口水比我食先會接受

假如係廚房整錯，客人幫手食左佢係人情，唔食係道理，呢點個問題就一定唔係客人身上。
用返樓主枝竹火腩同豆腐火腩既例子，麻煩同浪費既出現唔係因為個客唔幫手硬食，而係廚房自己整錯，呢樣野冇得怪個客。

試過有個客問芥蘭點解係苦...

唔係話唔收貨就閪客
如果個客想食炒蛋 我整左煎蛋俾佢
要睇個客接唔接受到
客人唔接受當然可以叫我再整過

但如果佢食煎蛋炒蛋都ok嘅
我覺得無謂要浪費一隻蛋嘅同時
又要麻煩廚房再整過啦
你樓面都要行多次攞俾個客啦

單單因為少少誤會或失誤出咗小小錯
即使自己接受到都要人重新做過
麻煩幾個人又同時浪費食物 呢啲真係閪

咁咪就係唔ok 接受唔到囉
錯左仲咁多野講

ching個問題明明係你身上又話個客，其實都幾搞笑。
個問題明明係自己做錯order，係自己浪費左隻蛋，係你整錯野搞到樓面要行幾次，咁都有得賴？

個問題要睇係唔係你落錯單定廚房整錯 喂屌如果你明知客叫煎蛋 你見到出左炒蛋你都會叫廚房整過啦 但你照拎出去同個客講炒蛋你都食架麻 無謂麻煩到人啦 咁屌你唔洗問我食乜尻啦 你淨係問我有咩唔食就得啦

如果係我嗌錯 我仲大聲同你講我明明叫煎蛋你比隻炒蛋我咁係我閪 但你落錯/整錯照比我就係你問題啦

利申做左八年飲食 閪客黎講香港人一撚定排頭 第二名係用手食飯既人種

你自己出錯怪返人?

或者我俾多個例子大家

一個女朋友喺屋企叫男朋友買M記薯條返屋企食
點知男朋友買咗扭扭薯條返嚟

除非個女朋友淨係想食普通個隻薯條
其他嘢都唔接受嘅 咁男朋友落去換過都ok

但如果個女朋友食邊款都ok嘅
就無謂叫男朋友特登落過去換啦

有無人明我講咩

識人凍檸茶唔玩凍撚茶
係直接痾尿

邊條傻閪負皮講中你？

你企檔覺得攰咪番屋企訓教，唔好整錯咪得囉師傅仔。

客人既關係 = 男女朋友？
係咪親密到扑埋野 你條女叫你落去買m記會比錢你？

你點可以用專登比錢去消費同男女朋友是但食個宵夜去比較你真係做飲食業？

自己錯仲話客，講到個客應該照食先岩
換就話麻煩你，話人閪客

連登大把做飲食同癲倒是非既人
得呢到會搵到人認同你啲歪理

是非不分，邏輯有問題
唔怪得整個飯都成日錯

都係想講叫人唔好咁閪 方便下大家
接受到咪算囉 接受唔到先企硬要換啦

我明明都無講過話人唔接受就閪
我講第三次
「客人有權利退返貨不對辦嘅嘢」

但如果接受到可以照要嘅
何必要麻煩人退貨重新做過呢？

你要搞清楚一樣野先 你落錯/整錯 而你明知我係要咩 你照比我 我要求換返 唔係我閪 而係你懶 你明唔明呢樣野

你專心啲 唔好落錯野/整錯野 咁你世界就唔會有閪客

個客同得你講話要換即係比錯野係唔ok囉
咁都唔明

on9

睇下你自己上面個回覆
扮晒好聲好氣，就陰啲陰啲話人閪
唔只係有權利，係合情合理要你換
你整錯就真係麻煩人

其實我只係做過飲食業 但而家無做
我係企喺顧客嘅立場
唔想麻煩到人地出錯要換過俾我
一嚟又要等多咗時間 二嚟又浪費食物
三嚟麻煩到廚房

唔係自己做飲食業懶唔想換俾個客

接受到照要就唔會退貨啦
你又知退貨d人係接受到又要退？
所以你講果d都係廢話

屌你老味我就係為左食呢個飯先叫
你炒鳩錯左我唔食就係閪客？
你出糧出少數唔好問你老闆拎番？
你老闆都認真計過但計錯數反正你都夠生活你豪番俾你老闆當可憐佢辛苦啦

咁個啲擺到明要換嘅人咪就係接受唔到囉
接受到 唔洗你換個啲你就唔會理㗎啦

你兩個例子都係你錯喎

本來都想正皮
但係樓主講到啲客想換都唔得，仲過人固執on9
換都好似有罪咁
感覺同啲極端環保撚一樣

以後唔洗落單啦 你整乜咪食乜囉 唔洗煩

接受到同想唔想食係兩樣野來，有客好人唔介意係執到
大佬，你唔俾我想食一樣野想食左好耐，點撚知俾左第兩樣野我，唔係我接唔接受樣野食問題，而係你作為一間餐廳，你問完客人食咩，你好應該整一樣係個客要既野，你咁同7婆壽終正寢有咩分別。
另外，我之前做pt係餐廳跑餐位都做過幾年，其實廚房煮錯係會車左碟野再做過，通常侍應落錯單先會唔敢同廚房講話煮過碟。

我好中意個客換喎
之前有個鬼婆食齋，叫咗個carbonara，
但係佢唔記得同我哋講走煙肉，
之後原本有煙肉嗰個就我食咗
最好成日有啲客要換，我就日日有得打貓

樓主驚整過比廚房佬閙?

買電話行貨變左水貨 一樣姐都用到
買ps5變左ps4一樣姐都玩到
買白色鞋變左黑色鞋 一樣姐都係咁著

大佬人地叫咩野食 你同佢之間既承諾黎 有客好心唔想哂野無所謂唔代表個個都要老奉照食你做錯單有咩可能要人硬食

點解你會假設炒蛋同煎蛋既分別唔大
客人話唔ok就係唔ok
除非你知佢心裏面諗咩啦

我都理解你講唔想麻煩人既心態
不過掉轉咁諗你唔想個客麻煩廚房
即係你麻煩左個客去哽左佢
咩邏輯

你做開茶記？你去啲好啲既餐廳淨係碟意粉都百幾蚊，又收加一，仲上錯野食，實俾客屌9死。
一發現自己上錯野食，即刻換俾客都黎唔切你啲同事多得你唔少，實幫你捱唔少大鑊野

樓主係咪今日整錯比人屌

你又話個客接受唔到而換係可以 咁依家人地接受唔到舉手嗌換 你又屌鳩人話人閪

關咩有冇做過飲食業事呀
係人都明要整過係會浪費時間同食材
但唔好講到奉旨要食你整錯果碟 唔食就閪客啦

閪客唔岩用係呢個例子囉

岩岩睇完暴龍哥套 暖男爸爸

凍撚水

你個例子唔係好合理

事實係你做錯
無理由要個客硬食

除非你話個客叫錯à 餐以為b餐
叫你幫佢改

做過飯食業
最煩啲人比百幾蚊食野以為食幾千蚊野
唔知價咁

我諗九成做飲食嘅都唔會好似你咁on9

返飲食為乜，試過連續幾日返十個鐘返到懷疑人生
好想知長工咩心態

以後你是但煮d野 睇下出面邊個岩食比佢咪得囉 叫都唔洗叫

有次叫豉椒牛河兜亂 ，畀咗冇兜嘅

痴線 整錯先有機會打貓
浪咩費食物

咁都要計較就證明你哋個cost control有問題

利申：酒店大檔f&b

睇情況啦，啱口味嘅咪照要囉，不過照要係人情，叫你換過係道理

收皮啦，自己做錯就想人方便你

煮錯果個係你，浪費食物果個都係你

做飲食做到你咁垃圾真係丟你大廚個架

我覺得ok既，
首先食嗰個接受到可以考慮照食，
但如果餐廳來錯應該免加一收費。

如果唔岩食實會退返
我點知你係咪玩野

單單因為少少誤會或失誤出咗小小錯
即使自己接受到都要人重新做過
麻煩幾個人又同時浪費食物

樓面、廚房就少少失誤 個客就麻煩幾個人

你怪個客做乜，你唔叫個樓面食左佢？你唔叫廚房整杯凍撚水做補償？

如果本身係個客叫錯嘅
你可以有權唔換
但係如果係廚房出錯而個客唔要
咁你乖乖地換俾佢啦

樓主係咪弱智？

個下想食A咁就緊係得a啱心水其他都唔啱啦仲問
如果黎錯左佢又啱心水就唔會話你聽要換 咁你都唔會知啦屌

收皮啦 唔想麻煩咪認真d睇/落單囉

睇完之後完全唔明樓主嘅邏輯

on9仔
麻煩到人都講得出 畀錯嘢邊個錯？
咩自己都食 你又知人哋想食？
樓主都係快啲quit咗啲垃圾飲食pt 廢事做壞你個腦 成日當晒所有人都閪客

屌你將閪客門檻降到咁低 點玩啊

仲要懶係中肯

上面仲話咩叫d客考牌先黎食野，痴撚線
唔好怪香港人點解唔尊重飲食業員工，因為個客出糧俾你你都唔識尊重人，尊重係相向既，你對客西d客咪西返你囉好公平姐

印狗食客點閪法？

你自己既角度係方便大家
但除左你之外，其他人都睇到你個提議係方便自己
屈就人，迫人接受，去方便你自己，幫你做錯野補鑊
你明唔明？

嗰客照收貨喺人情
要求你比過個佢喺道理
餐廳犯錯點解要個客硬食

利申：pt waiter

食係人情 唔食係道理
仲有乜撚嘢唔好麻煩到人？依家係廚房失誤麻煩到個客喎

呢個 concept 等於

"唉警察都係人，
佢做錯野捉錯人都好正常遮
唔應該罰佢囉。"

你出得黎做，認自己係專業人士，就要承擔返自己做既決定。

個個仲係小學生?錯左就一句 仲細有怪莫怪?
難怪香港食緊屎

幫佢返埋工應該先叫正常客

有潮文潛力

On9

其實樓主你講咗咁耐
有冇發覺 得你一個好似差不多先生咁

要好似見到王帝咁行埋個禮講埋謝主隆恩先係正常客
否則全部都係閪客 閪客 閪客

自己睇錯單/煮錯嘢
整咗啲唔係個客想要嘅食物
照要就應該嘅?
要返想食嘅嘢就閪客?

你個腦係咪比你坐住咗
依家唔係個客麻煩到你
係你麻煩到個客啊

又落錯單煮錯嘢
又要個客等耐咗
又希望個客硬食
仲要大條道理話人

500+ 你已收到了500個負評

唔好浪費食物

樓主 我係真心嘅
你唔好再做依啲垃圾part-time啦
落錯單個問題係喺你度 唔係喺個客度
我自己都返飲食㗎
你依種諗法只會存咗喺啲垃圾part-time到㗎咋 加油 快手quit咗份工

諗諗下成個中國都係咁

又要做超級大國，到有事上黎就你大蝦細。。

樓主都幾幽默
咩叫特登退貨
做錯單個客肯照食係個客易話為咋
仲講咩要麻煩人
接受到就唔會叫你換啦，根本無人(起碼我未見過)退貨係會以玩鳩廚房佬作為目的
你唔好整錯咪冇嘢麻煩囉

香港係多閪客
但係乜春都賴落個客到真係好on9
好似啲傻閪facebook page啲post咁，連問餐廳攞杯水飲都閪客
做啲仆街嘢仲覺得自己大條道理

佢係咪喺你面前用手兜返俾你

俾錢買想食嘅野
點解要承擔你嘅疏忽
整錯就整翻個啱嘅出嚟啦

不過 通常係樓面落錯單

Ching食嗰間可能係我做嘢嗰度
繁忙時間
啲嘢飲少甜 /少冰
個水吧師傅一律當正常碼嚟沖

自己叫錯要換就話閪客啫你煮錯都叫我食呀，關乜撚接唔接受到事，接受到就要食咁我叫自己想食嘅嘢做乜尻

厨房/伙記做錯咗無需負責， 食客原價硬食？
老闆唔曉俾個8折 9折 entice 個客要，如果真係唔想再做？

我在外國， 如果鬼佬鋪頭一定即刻再做， no question asked. 如果趕時間等唔切， 就免費俾你 - 你要的話。

中餐有時會俾個 discount, 或送甜品之類。

閪客同廚房自己搞撚錯係2回事

屌你都廢事

元朗大廚

旅發局！

要做客硬食廚房做錯就On9嘅
但係好心啲閪客就唔好叫完豆腐火腩飯整埋俾佢先轉話佢係要枝竹火腩飯啦 仲要賴話落單個個聽錯佢一直都叫枝竹火腩飯

唔整錯都要照打貓係基本

打多排成世都唔撚想再食個樣野

利申同行

如果真係樓面同師傅錯咁又真係無可能迫個客去食一樣我本身唔想食既野
等同你要求個客咁體諒你
而你代入番個客時
你本身今日係想食牛 但煮左個雞比你 唔通又吞口氣食左樣你唔想食既野
如果客錯就應該據理力爭 而唔係客人永遠是對的

呢d撚屌真係要大大力屌
屌撚到佢無地自容

如果個侍應廚師係靚女黎比我屌過既話
我都唔介意食一個錯既餐既

樓豬不如直接餐牌都唔洗比人
直接拎碟飯比個客啦

還掂又要成本 燈油火蠟
又冇謂晒
個客食完又唔會死

香港人真係好慘 想食乜都要俾人屌
比錯餐換過一碟原來係咁罪大惡極

痴撚線，你擺到明話如果做錯左但個客硬食就好啦，最好唔駛麻煩你，如果麻煩到你就係閪客？咩叫師傳整錯嘢佢都唔想，自己錯想人認同你錯係正常嘅，咪撚玩啦伍寶。

仲有香港服務業係唔係都要屌人閪客，小小要求都唔撚比都唔知咩常態。當然有d無理取鬧真係好閪，但係好似叫人換走隻有小小污糟嘅碗呀餐具嗰啲嘢都會比人嫌麻煩話閪客真係好變態，唔通又要人接受到又ok就唔想麻煩人？

我做果間飲食業整錯左會叫伙計啪左佢

任何工種唔帶腦返工都會比人屌 唔想錯都可以係籍口？咁嘅態度抵你做死一世都永無出頭